둘째형네 집 나갔대.
...
 알고 있었어?
응. 집 담보로 대출 받아달라고 했는데 안해주셨다면서. 자기네 부모님도 참. 그동안 둘째형이 집안 다 이끌어 왔다면서 그것도 안해주시냐?
전재산이 집한챈데 부모님 입장에선 불안하시지. 그런다고 집까지 나가는건 좀 그렇지. 작은형수 그렇게 안봤는데. 돈안준다고 온식구 다 끌고 나가버리고. 그런식으로 막나가는건 아니지.
....
집이 텅 빈거같드라. 그 넓은 집에 엄마 아부지 두분만 계시고.
집에 갔었어?
응. 아부지 경위 진급 안돼서 위로해 드리러. 썰렁한게 집도 더 크게 보이고.
조용하고 좋기만 하겠구만 뭐. 진작에 그렇게 사셨어야지. 솔직히 자기네 부모님 욕심이 과해. 결혼한 자식들 다 끼고 사는건 요즘 세상에 좀 그렇지.
우리도 장인어른이랑 살잖아. 서로 힘들어서 그렇지 할수만 있다면 식구들 다 모여사는게 뭐 어때서.
그렇게 철딱서니 없는 말 할때마다 자기가 다시 보여.
다시 봐봤자 미남이야. 낮에 아부지도 출근하시고 엄마 혼자 좀 그런가봐. 자기가 전화라도 좀 드려.
 왜 그말 안나오나 했다. 모든 문제가 생기면 무조건 나한테 불똥이 떨어지지. 나 시집안왔으면 어쩔뻔 했어? 내가 하게 생겼으면 하는거고 내 맘이 우러나면 하는거지 강요하지마. 나 피곤해. 난 자기한테 울아부지 어떻게 해주라 요구하는게 없는데 자긴 뭘 그렇게 요구하는게 많아? 자기도 일찍일찍 퇴근해서 울아부지 심심하지 않게 같이 놀아줘봐. 낮에 시간날때 울아부지한테 전화좀 하고. 왜 못하는데?
할말없지?
없어.
